
\medskip

\textbf{Dans cet exercice, toute trace de recherche, même non aboutie, sera prise en compte dans l'évaluation.}

\medskip

Monsieur et Madame Jean vont faire construire une piscine et l'entourer de dalles en bois sur une largeur de 2~m.
\medskip

\textbf{Information 1 :} les modèles de piscine

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}{>{\centering \arraybackslash}X}}
Modèle A& Modèle B& Modèle C\\
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(4,3.5)
\psframe(0.5,1)(3.5,2.5)
\psline{<->}(0.5,2.7)(3.5,2.7)
\psline{<->}(0.3,1)(.3,2.5)
\uput[u](2,2.7){\footnotesize 500 cm}
\rput{90}(0.1,1.9){\footnotesize 300 cm}
\end{pspicture}&\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(4,3.5)
\psframe(0.5,1)(3.8,3)
\psline{<->}(0.5,3.2)(3.8,3.2)
\psline{<->}(0.3,1)(.3,3)
\uput[u](2,3.1){\footnotesize 850 cm}
\rput{90}(0.1,2){\footnotesize 350 cm}

\end{pspicture}&\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(4,3.5)
\psframe(0.2,1)(3.7,2.5)
\psline{<->}(0.2,2.7)(3.7,2.7)
\psline{<->}(0.3,1)(.3,2.5)
\uput[u](2,2.6){\footnotesize 800 cm}
\rput{90}(0.05,1.9){\footnotesize 400 cm}
\end{pspicture}\\
profondeur : 133 cm&profondeur: 138 cm&profondeur: 144 cm\\
pompe: débit 8 m$^3$/h&pompe: débit 10 m$^3$/h&pompe: débit 12 m$^3$/h
\end{tabularx}
\end{center}

\emph{Les figures ci-dessus ne sont pas représentées à l'échelle.}

\medskip

\textbf{Information 2 :}  les dalles en bois

\medskip


Dalle Jécoba en bois,
L 100 cm $\times$ larg. 100 cm $\times$ ép. 28 mm

Référence 628 051

Quantité pour 1 m$^2$ : 1

Epaisseur du produit (en mm) : 28

Couleur: Naturel

Prix indicatif: 13,90~\si{\EuRo} le mètre carré

\medskip

\textbf{Information 3 :} la promotion sur les dalles en bois

\begin{center}
\textbf{Vente flash :} 15\,\% de remise
\end{center}

Ils choisissent le modèle de piscine qui a la plus grande surface.

Quel prix payent-ils pour leurs dalles s'ils profitent de la vente flash ?
%%%%%%%%%%%%%
\vspace{0.25cm}

